---
title: Procesafspraken Kompasraad over samenwerking
weight: 1
---

# Procesafspraken Kompasraad over samenwerking 

1. De Kompasraad betrekt Ketenraad KIK-V bij de (door)ontwikkeling van de handreiking voor bouwsteen 5, het Kwaliteitsbeeld, en voor de ontwikkeling van de zogenoemde Rode draad analyse. Door de Ketenraad KIK-V op de hoogte te brengen van de planning en voorgestelde inhoudelijke keuzes kan zij de Kompasraad  informeren over eventuele informatie-technische aspecten. Hiervoor zullen de ontwikkelagenda’s van beide partijen op elkaar worden afgestemd.
2. Informatie-technische voorstellen met betrekking tot de handreiking voor het kwaliteitsbeeld en de rode draad analyse worden door vertegenwoordiging vanuit KIK-V ingebracht in de hiervoor ingerichte werkgroep(en) onder de Kompasraad voor inhoudelijke bespreking. Een vertegenwoordiger van KIK-V zal worden uitgenodigd plaats te nemen in de werkgroep(en) onder de Kompasraad. Het gaat dan bijvoorbeeld om het inbrengen van ervaringen van zorgaanbieders en softwareleveranciers ten aanzien van gegevens en berekeningen die toegepast kunnen worden in de samenstelling van het kwaliteitsbeeld of de rode draad analyse. Bijvoorbeeld omdat die voor andere uitvragen door ketenpartijen in de Ketenraad KIK-V worden gebruikt.
3. Voorstellen vanuit de vertegenwoordiging van KIK-V in de werkgroep worden meegenomen in het reguliere ontwikkel- en besluitvormingsproces van de Kompasraad.
4. De Kompasraad en Ketenraad KIK-V informeren relevante samenwerkingspartners ieder voor zich over de deadlines in de ontwikkelagenda.
5. De Ketenraad KIK-V informeert de Kompasraad periodiek over de stand van zaken van eventuele relevante ontwikkelingen bij KIK-V. Dit vindt plaats in de reguliere vergaderingen van de Kompasraad. Een vraagstuk of een verzoek ten aanzien van de producten van de Kompasraad door een ketenpartij KIK-V of een zorgaanbieder via de kanalen van KIK-V worden ingebracht in het afstemmingsoverleg KIK-V en coördinator Kompasraad. De Kompasraad bepaalt waar het vraagstuk thuishoort en hoe deze verder op te pakken. Inhoudelijke uitwerking vindt plaats in de werkgroep(en) waarvan KIK-V deel uitmaakt.
6. Waar nodig vindt overleg m.b.t. specifieke ontwikkelingen ‘registratie aan de bron’  plaats tussen KIK-V en de beroepsgroepen in projecten die hieraan gerelateerd zijn.
7. De Kompasraad informeert belanghebbenden over het Kwaliteitskompas en bijbehorende producten, waaronder handreikingen. De Ketenraad KIK-V informeert belanghebbenden over de nieuwe afsprakenset KIK-V en/of aangepaste modelgegevensset (deze producten van KIK-V kunnen een rol spelen in voorstellen of inspiratie voorbeelden in de handreiking(en)). Waar mogelijk en nodig wordt afgestemd over de gezamenlijke benadering van bepaalde doelgroepen, zoals softwareleveranciers.